覺得香港邊區最雜，校網又麻麻

我先葵青區，校網數手指都冇好多間係好，勁多mk仔同mk妹

深水埗?

一定係北區

北區好多勁喎，雖然唔多人識

北區點雜法？我覺得係清泉喎

好多band1 wo.

有幾撚勁呀睇過

Band 1都有地區性，唔係多就得
我諗你唔會話北區band one 水平會同港島band one睇齊掛

小學定中學呀

未到最差下話 topic話最雜 唔係要同中西區鬥最出名

馬鞍山、上水、觀塘、深水埗

好多咩但都見好多mk

咁都係既

是但舉幾個: 林護 善德 安柱
你自己群得多mk咋係咪

個人覺得地區好影響一個人成長

點勁法

都係得個邊，利申行葵芳，見到好多

當然係中學

Agger

葵青區算唔少band1喎
林護 安柱 保祿 蕭明 李兆基 顧超文 八三總理
都多過隔離荃灣區啦

蕭明保祿都Ok

都評咗band 1
你就係都要因為人哋新界區就唔睇齊

你話新界區band 1 百分比少啲都合理
但嗰啲少數嘅band 1一樣收該區尖子同埋一樣努力 就比你呢啲人狗眼看人低

同樣地，黑鬼叻人百分比少
但當中少數叻嘅黑鬼一樣可以做醫生好有成就 只係佢啲同鄉成班生番
照你邏輯係咪兩個IQ140嘅人都有種族性地區性

定係你想講新界區嗰間係band 1尾，唔及港島band 1頭？
咁關地區咩事？
新界band 1頭一樣勁過港島band 1尾

成績嘅話應該唔會有分別
但家底文化圈子可能有分別

葵青區點會校網麻麻

觀塘、深水埗

離島完勝

其實間學校喺邊區都真係幾重要
不嬲住開大西北
但係父母有遠見，無論如何都要我中學去九龍讀band 1
好多謝佢哋有呢個決定

鄧顯好出名㗎喎
不過好似得佢一間

講考試 林護應該全港最頭果批

北區唔太差

例如呢？

睇你都應該無小朋友，未有仔女唔太知個升中派位機制係點

你知唔知跨網派位既band one 唔同區派係可能會降左個banding

如果個學生係比較普通既區band one 跨網去九龍城中西區果類係會跌banding

唔係話要狗眼看人低，但我必須講睇一個校網唔係話banding one 多就得，而係本身哥區band one水平係要幾高

竟然無人講元朗。元朗又雜，校網又差。Band 1 學位完全唔夠區內band 1 學生分。

元朗721, 夠唔夠雜？

同埋就咁睇你既留言，似乎誤解左一間中學banding 係由教育局去評

其實係按佢收生果班中一，幾多人來自於band 1/2/3學生，而唔係按佢公開試/中學去評定

如果一間中學佢收既絕大部份係band 1 就係我地口中講既band one 頭中學

如果佢收唔哂band one 組別既學生，都有收band 2學生，視乎比例啲人就會估佢係band 1中間或尾

所以返到去個討論，點解宜家啲地區band one 真係唔夠傳統名校校網既band one 咁勁，係因為本身唔同區好多頂尖既band one 小六生都跨網去左傳統名校區

所以變左宜家地區名校同傳統名校係有一段距離

利申：地區band one畢業，唔係狗眼看人低

我只係見樓上果位巴打
以一個校網多唔多band one
去評個校網好唔好，覺得咁講似乎唔太全面先出聲

講雜既話 土瓜灣應該有份 但佢校網都算唔錯

我只係見到佢想鋤死葵青區

咁西貢區係咩

西貢區包埋將軍澳區，整體黎講，呢區相比北區係純樸好多，無咁雜，同埋無咩雙非，區內成績近呢十年係進步好多，但呢區面對個問題係因為新搬入黎既人已經唔係主要來自屋邨，而係啲新起既私樓區（例如康城果類）佢地對子女投資相對會大啲，更願意跨區出去讀，所以呢區就算好似係頂尖既迦密，都近年好擔心無以前咁好，前路茫茫

講真而家香港無邊區特別雜，以前啲武館都收皮。
講西貢只係tko無咩出名學校。

地區名校同傳統名校既別係校友、配套同英文，而唔係學生成績
利申所謂地區名校出身, 當年會考同高考狀元數目一直多過好多所謂傳統名校 (而家無 follow 唔知)
再利申我係其中一個

支持所以先會有孟母三遷

咁當然有某幾間好，但唔好既好多囉

大西北，荃灣 係呢d地方大既通常變mk

認同，即係傳統名校出考第尾既學生都可能勁過所謂地區名校既頭10名，真係會有可能

夠哂

真係大部分，我認同住同讀書既地方好影響一個人既成長

元朗屯門走唔甩啦

同埋同學network。
邨校屋企好多係公屋草根啲，傳統名校普遍係中產。

當屯門牛丸死？

元朗
最好已經係趙聿修，鄉中，崇德

如果住邊可以隨意揀去邊度讀就從來唔會聽啲父母講話左幾多幾多錢搬左出九龍為左個仔揀學校

梗係觀塘區

私立不受校網限制
同埋派位機制中，自行分配學位都係不受校網限制
當然，如果你搬埋靚校網入去住，攪珠時大把靚學校選，機會大好多
好似何文田個校網咁，唔計傳統名校，band one 都接近十間，反而無咩band two
是但入一間都唔會差得去邊

區區都有清泉架啦，就算住同一幢樓，都有清泉戶啦

觀塘

元朗?

屯門

東涌

另外一提，如果本身個細路小學係讀某啲區私校
因為私校本身可以收哂全港九新界
如果佢要小六玩攪珠係跟返佢小學個校網所在地而非居所
私校本身都唔介意個學生住邊，因為大把校車去到好多唔同地方，或者屋企人揸車
所以一般名私校好多學生都係來自五湖四海唔同區

唔係一個區 但天水圍好似真係冇一間學校勁

住將軍澳 唔算最雜
但新發展地區冇乜好學校
以前英中得一間

老母死都要我跨區揀間英中讀
而家諗返真係多謝佢

我諗佢係想講 即使讀書成績差不多 但受限於資源同埋冇真名校嗰種歷史同傳承 所以課外興趣嘅培養同埋視野都唔及啫 咁做學生除咗成績都仲要講下呢啲嘅

由於在同一派位辦法中，本區派位會根據區內的三個組別來派位，因此不同區的所謂Band 1、Band 2和Band 3所代表的成績未必一樣，有機會出現A區Band 1之中成績較遜色的學生(即所謂該區的「Band 1尾」)比鄰區Band 2之中成績比較好的學生(即所謂該區的「Band 2頭」)表現更差。例如如果有A區普遍學生的質素比B區好，可能出現A區的「Band 2頭」實質表現比B區「Band 1尾」更好

深水埗、觀塘，沒有之二，最勁果間都係band1 C，人口多爭學位爭到仆街，地區又品流複雜。

1=好多 我有好多條J

我細個唔識，父母又冇諗，自己揀左間地區band1，而家有啲後悔冇出去九龍讀

葵青區一定第一，好多痴線學校同黑店

鄧顯 甲寅贏左好多條街啦

林護？李兆基？

李兆基 八三都係啦

講整體學術成績其實地區名校隨時勁過傳統名校

葵青區都廢，咁全新界都係究極垃圾堆填區

南區，band 1隨時半隻手數完

清泉邨定樓

整體成績可能勁過啲傳統名校

元朗仲要比埋天水圍

呢樣真，入到大學就知道個分別係邊

屌 咪狗人看人低啦on99

荃灣本身都係罪惡之城，黃賭毒黑樣樣齊

我住天水圍 細個簡中學死都同呀媽講唔想留係天水圍讀

天水圍，全校新移民，復課後跨境未可以復課時候，只有幾個本地生

中環仲多呀

冇聽過中環開片，但荃灣見過下午3點刀光劍影

荃灣痴線在表面又唔似深水埗呢啲地方咁，但啲黃賭毒黑就大隱隱於市

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

真 南區校網真係麻麻 好多人都跨區去中西區同灣仔區
但係南區又唔雜嘅...

荃灣區
私樓極多 少公屋 市中心多唐樓
一樣有MK仔/黑社會
校網
有band1頭 荃官
band1仲有可風 何傳耀

葵青區
私居公都有 公屋多過荃灣好多
感覺上多童黨/MK仔都多過荃灣
校網
有band1頭 林護
其他band1多過荃灣區

元朗同屯門唔同喎
屯門band1 出過狀元 點都好過元朗好多啦

終於有人講下東涌

東涌校網整體上好似幾差下
識好多人都會想出荃灣/葵青讀中學

所以大多數有好多公屋既地方都好大機會出產mk，原因係d父母其實都冇乜理同唔管佢地，掛住番工。

洪水橋 天主教崇德英文書院
好似係元朗區數一數二既band1頭中學
不過又唔算天水圍

你講黃賭毒無講開片

葵青邊度有MK
全部白卡佬廢老嚟

其實好多傳統名校都收哂皮

點解唔係旺角學校最多 mk 妹

有鄧顯一間已經拉高晒全區平均

黑

鄧顯喎

元朗咁多英中都話雜

全港頭十中學，一定有鄧顯份，頭五都有可能

最緊要佢套校服夠黃

講既係事實

信義 翁佑都升左好多 得依兩間好啲

林護好差？

同意，我住大西北
大部份小學同學都低學歷/變左mk，做港豬日日剩係識吃喝玩樂
得幾個升左band 1，入到u正正常常

誠哥算唔算勁

你考到入林護先講啦

純講成績上水幾間都唔差 不過冇名校

屯門啲band1都好勁啵

北區應該係咁排
鄧顯>甲寅年>風采>陳融>田中>誠哥

天水圍呢

翁佑唔係band 3架咩

深水埗有聖母玫瑰 上智 兩間都勁

how about 天水圍，垃圾band 23一堆

咪玩
元朗勁多勁校
剩計band 1 有7間房

中學有鬼校網咩

小學先有校網

除非你話係講緊位置唔係講緊校網

其實都係睇學校
我大西北band 1 啲同學大部分都正常 入大學 冇再讀個啲都正當職業
唔通港島band3冇mk仔咩

將軍澳

不過元朗要分埋啲位俾天水圍

剩計天水圍就勁垃圾
不過天水圍都有天中同信義兩間勁校

申：信義舊生

西貢冇乜得輸 迦密啲嘢又舊 將官都係差唔多 山上面嗰間好似好啲但係同邊度都唔近

仲有善德
btw 乜顧超宜家升咗做band 1 咩

風采邊有咁高

笑話嚟？

有聖方濟都還好吧

蝗蟲滿北區

風彩都好似幾出名

咁除咗港島，其他都係地區性

屯門，太多窮撚，搞到仔女無視野、見識少

咁如果有得簡你會入傳統名校定地區名校
利申 我最後簡咗跨區讀傳統名校
有時會諗如果讀地區名校可能讀書會好咗 因為會俾人谷讀書 傳統名校就唔會谷你 不過就有多啲connection 同其他人social 係U 都幾有用

一街蝗蝻道友
仲要廢老廢中區

居然冇將軍澳

聖方濟英文係私校

馬𩣑山？

咁撚醒

深水埗 完勝
地鐵站口一堆乞丐
行行下街都有道友企係街邊吊引
一街都係四五十路咸濕剪髮舖
成街南亞擺地灘賣垃圾
朝早行公園一堆用過嘅針筒係地下

單單林護已經唔係你口中嘅「地區性」Band 1，
而且佢附近都有唔少好學校。

元朗國

地你老母咩，三大畢業邊個問你ce 幾多分呀

元朗區入面比天水圍拉低咗
但band1數量唔少，頭四大 崇德 信義 鄉中 趙聿修都好穩 其他band1中尾都有5-6間
屯門校網都係唔差 百周年 KKLeung 董玉娣 陳瑞芝都好勁

新市鎮點都差啲eg 將軍澳 東涌等等 仲廢過天水圍

補充吓 元朗區band1英中唔少
非band1嘅都有好多基督教天主教背景
平均實力嚟講都唔差

屯門頭四大都勁

我直頭孟母三遷

咁撚多新移民都話清泉

太多公屋同新移民

日日大西北出九龍返學真係人都癲
俾我就不了
當年揀咗間行路15分鐘就到嘅地區學校
6年計落慳到好多時間
最後一樣讀到唔錯嘅科

利申大西北

個個都話自己果區有名校
事實只係住果區嘅人先識

天中都勁？我真係老啦
嗰時聽到有個老母話個仔入咗西門英才好開心
我呆若木雞咁棟咗係到

大把人會行葵芳啦 葵青區算係多唔錯嘅學校喇

真

觀塘區 St Paul 聖言 St cat 都band 1c?

「校網」通常講緊小學，你應該唔係家長

論成績地區名校的確有可能更好, 因為學校學生都知道對佢哋好成績係最有效突出自己向上流嘅途徑, 基本上地區名校真係all in考試
傳統名校成績當然唔會差, 但係歷史, 配套, 校友仲有好多因素令到佢哋係傳統名校, 見識眼界係會唔同, 入到大學就feel到分別, 講全面性地區名校肯定比唔上

小學有分banding?

其實1A同1B級數差幾多？

官方、正式就無嘅，但坊間有校網指南出版商計佢地中學派位成績去計

男/女拔同油天嘅分別左右⋯⋯

記得第一屆Dse 鄧顯 過半學生入三大
計埋poly city 過75%
好癡線

屯門 元朗有邊間出名

油尖旺

完全

深水埗應該係全港第一啦

林護絕對係好學校，水平真係拍得住甚至係超過好多傳統名校，如果再講，港大同學會都可以話係差唔多級數，不過再睇清楚啲，我指既從來都係講緊睇校網唔係講有幾多band one 就為之好校網，亦都要指出整體黎講唔同校網既band 1a一定水平唔係對等哂所有校網

其實係呢到討論校網真係哂氣，你睇上面班小朋友畢左業幾年就係唔係鬧左先字都無睇清楚

唔好自爆去邊

唔係咁樣比較，所謂banding 係講緊佢收返黎既中一生有幾多個band 1/2/3去定

有啲學校唔係band 1a 可能因為焗收有關係小學收唔哂band 1 要收啲band 2 所以先叫1b c

校網差，但整個地區嚟講幾唔錯

你咁講又誇張得制
傳統名校大把有錢仔有錢女唔鐘意讀書
六年中學玩住過然後父母再送佢地去外國讀u
如果第尾都勁過地區名校頭10既話 咁嗰間連地區名校都稱唔上啦
最多係英文勁過地區名校

可能朝早我老豆車我返學，所以我唔覺辛苦掛
放學就自己搭巴士或者黨鐵

讀乜都冇所謂
最緊要個人出到社會識唔識待人處事
有冇基本常識
識唔識意會人地眉頭眼額
讀到好叻但自閉又自大就曬氣

唔雜喎，而且葵青區最多靚女
每次經過葵涌廣場隻眼都好唔得閒
d學生妹正撚到

巴打住邊?

起碼我住粉嶺 我認為見到蝗嘅機會仲少過油尖旺

利申住左油尖旺10幾年

聖芳濟書院？

林護vs 聖心，你揀邊間

趙中依幾年都麻麻，同前3間有差距，睇某啲校網排名跌到落band1中

同意 你唔需要做皇仁之龍 你同黃仁龍熟已經贏左一大半

天中勁笑咗
想當年信義仲係元朗果陣係廢校嚟 印象中係2010-2011年果陣開始上band1中 14-15年後穩入band1頭

呢啲都叫band 1

除咗林護係top之外其他無聽過

唔少地區名校成績入U率係高過一啲傳統名校

整體發展點睇

聖心

利申 巴

元朗/北角

英華都band1c

天水圍ganggang

深水涉唔係好多名校咩, 例如英華

北區唔差
點都唔係差嗰半

之前我表妹升中, 幫佢做過Research,
其實深水埗好多傳統名校:

英華, 上智, 聖母玫瑰, 德雅, 英華, 黃棣珊, 長天,

最少名校應該元朗天水圍, 始終鄉村地方/新市鎮,
啲學校資歷唔夠深

除咗中西區 九龍城 油尖旺 其他都垃圾

都唔係, 荃灣官立中學好出名

深水埗範圍好大, 由九龍塘計到去長沙灣都係,
所以好多名校下

鄧顯 甲寅 田家炳

小學派位好似最勁得荔天，瑪利諾神父、長沙灣協和，係有英華果呢間神校嘅但係直資，邊個都讀得，住同區無優勢。

講多d，深水埗名牌小學得嘅都係私校、直資—-英華、蔡繼有、聖方濟各

咁講其實你最後中學都只係係九龍讀過姐，無係大西北讀過
咁我覺得唔能夠代表你係地區名校讀一定係會衰過出去九龍名校讀

同埋好睇你係學校入面遇到咩人，始終人夾人呢家野，好睇彩數

利申：轉過校

英華名到要數2次

但佢成績好好 我係讀元朗band1 有幾年佢入u率仲高過我個間 定可能只係好左一陣 之後又差返

大角咀
一半人冇口罩

Band 1尾咋嘛

九龍城

南區算唔算最唔雜但校網最麻麻？
得兩間津貼英中揀，其中一間仲要係女校
Btw南區差唔多間間學校都有海景睇

馬鞍山

第一時間諗起德信

英華係band1A，聖芳濟閣蔡繼有都算係，但全部直資、私校無得派位呢

屌天中勁
係咪打手黎
記得小學啲呀sir已經話唔好簡呢間

元朗天水圍啲人過晒去屯門讀band1

到底東涌有無band1 英中

聖芳濟油尖旺架喎

天中難聽講都band 1...C既

元朗既垃雜學校真係好垃圾
Band2已經好唔見得人
兩者直接拉低整體水平

深水埗有上智、德雅、聖母玫瑰

保良 one and the only one

正常學生都應該要出沙田讀

識唔識啊柒頭
嗰邊不知幾多名校

果然識貨

呢個比較有啲奇怪，男女校同女校比你叫個男仔選一定係選林護架係咪

不過想講有啲家長係有女校/校友情意結，非聖心不可，亦都有家長唔介意係咪傳統名校，純睇公開試成績選林護，咸魚青菜各有選擇

咁你個答案係乜？ 比個好過我既答案黎

你認自己係廢物只能夠食殘廢餐，唔識做research
我咪比答案你囉

哦 即係無個更好既答案啦

全港最雜應該係深水埗
但校網係另一回事

上面啲小朋友唔明架其實呢個就係地區名校呢一刻比唔上傳統名校既地方，呢類社會資本係唔可以一時三刻可以累積到，起碼都要有幾十年之後先出現到

所以先有人批評呢幾年呢類傳統名津轉直資係好無社會責任，收政府錢建立咁多年學校，社會資本理應公開比所有唔同階層有機會入去讀，增加社會上流機會，但轉哂直資，就變左較低社經地位既人無機會入呢啲學校

打老師

深水埗多南亞，一街之隔又多窮人公屋
不過個人認為天水圍同元朗更黑暗

住戶每月入息中位數包尾：觀塘區
只有3x%人係住自置物業

小學無分banding, 但會按以往派位表現大概計到自己既學生有幾多屬band 1/2/3

而一間中學屬band 幾，唔係靠教育局去評定
而係睇佢收到幾多band 1/2/3小六生
如果絕大部份收band 1 就係band 1頭/1a中學
如果間中學學位收唔哂band 1 收左部份band 2就係所謂既band 1中尾/1b1c學校

其實如果要睇邊個校網好定唔好，除左唔可以睇有幾多間band one之外（上面我解釋左點解），亦都可以從小學睇，一啲叫「寶校」（試下google 咩黎）多唔多都可以影響個校網靚唔靚

Ching你知唔知林護同你出面所謂北區band1係有得鬥下

大埔垃圾

真 就算入咗band1都有啲會變mk/退學
係校外岀面識埋啲band3仔學壞
大西北真係好雜
利伸以前住大西北
啲舊同學全部冇聯絡
睇親ig 都見到佢地做港豬
去蒲 有啲仲一畢業比人搞大肚結婚
只可以話佢地父母唔管教
又冇自律性
唔係歧視
都有好多叻既人係大西北
但相比差既就少好多
因為好多大劣人同要同天水圍啲人一齊讀
幾時先冇曬大劣人

啱，親戚住西半山 個女入咗女拔

十年前南區雜到喊
合圖 水房仔
依加就唔知了

屌你老母仆街死啦

基元基朗白約瀚呢堆幾好

係衰路德會 馬震肉呢幾間拖低

德精

章福仙不是英中

CPU
你當救恩死㗎？

講校網 唔好單以一間好出名/banding高/排名高去定
仲要睇多唔多band3學校

西貢區27間中學
7間band 1
8間band 3
好既7/27=26%
差既8/27=30%

元朗39間中學
10間band 1
15間band 3
好既10/39=26%
差既15/39=39%

沙田45間中學
17間band 1
12間band 3
好既17/46=38%
差既12/45=27%

屯門38間中學
10間band 1
17間band 3
好既10/38=27%
差既17/38=45%

所以有人話屯門元朗校網叫好
唔該去計下數先
沙田就叫好啦
西貢就叫一般

屯門band3學校佔一半
仲差過元朗

講埋邊區最好
係九龍城區34間中學
16間band1
7間band3

Band 1學校係佔一半

垃圾學校

31間中學
得9間band 1 叫做正常數量
但有10間band3

band 1 多高智商騙子，專呃處女

林護band1頭你話呢啲都叫band1

顧超文 我個陣係band2黎陳兆民點都前過顧超文啦

最多咪銘賢 英華

咁呢個就唔關校網事，樓主應該直接問邊區最有錢

元朗

上司一家住荃灣，個女都係讀女拔

屯門掛